<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Suara Sarawak</title>
	<atom:link href="https://suarasarawak.my/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://suarasarawak.my</link>
	<description>Bukan Sekadar Akhbar</description>
	<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 06:14:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>ms-MY</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.9</generator>

<image>
	<url>https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2021/09/SS-Favicon-150x150-optimized.png</url>
	<title>Suara Sarawak</title>
	<link>https://suarasarawak.my</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Lelaki tempatan dipenjara, disebat miliki dadah</title>
		<link>https://suarasarawak.my/lelaki-tempatan-dipenjara-disebat-miliki-dadah/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/lelaki-tempatan-dipenjara-disebat-miliki-dadah/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[LYDIA AMAN]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:12:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[JENAYAH]]></category>
		<category><![CDATA[SARAWAK]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293532</guid>

					<description><![CDATA[<p>KUCHING: Seorang lelaki tempatan dijatuhi hukuman penjara 27 bulan dan tiga sebatan serta denda RM4,300 oleh Mahkamah Majistret hari ini, kerana memiliki ketamine dan pil ekstasi, September lalu. Chang Yeang Wei, 30, mengaku bersalah atas dua pertuduhan yang dibacakan di hadapan Majistret Ling Hui Chuan. Mengikut pertuduhan pertama, dia didakwa di bawah Seksyen 12(2) Akta [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/lelaki-tempatan-dipenjara-disebat-miliki-dadah/">Lelaki tempatan dipenjara, disebat miliki dadah</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>KUCHING</strong>: Seorang lelaki tempatan dijatuhi hukuman penjara 27 bulan dan tiga sebatan serta denda RM4,300 oleh Mahkamah Majistret hari ini, kerana memiliki ketamine dan pil ekstasi, September lalu.</p>



<p>Chang Yeang Wei, 30, mengaku bersalah atas dua pertuduhan yang dibacakan di hadapan Majistret Ling Hui Chuan.</p>



<p>Mengikut pertuduhan pertama, dia didakwa di bawah Seksyen 12(2) Akta Dadah Berbahaya 1952 dan boleh dihukum mengikut Seksyen 12 (3) akta yang sama, kerana memiliki 21.20 gram Ketamine.</p>



<p>Pertuduhan kedua pula, dia didakwa mengikut Seksyen 12 (2) ADB 1952 dan dibacakan di bawah Seksyen 39A(1) Akta yang sama, kerana memiliki 7.10 gram Methylenedioxymethamphetamine (MDMA).</p>



<p>Dia memiliki dua jenis dadah terlarang itu dalam kotak konsol sebuah kereta jenis Perodua Kenari, sekitar jam 3.15 petang, 23 September lalu.</p>



<p>Hui Chuan menjatuhkan hukuman denda RM4,300 atau penjara 13 bulan bagi pertuduhan pertama. Manakala, pertuduhan kedua, dia dijatuhi hukuman penjara 27 dan tiga sebatan.</p>



<p>Menurut fakta kes, pada hari kejadian, di hadapan sebuah kedai kopi di Kuching, sepasukan polis membuat satu tangkapan terhadap seorang lelaki yang baru hendak memasuki sebuah kereta kerana dipercayai terlibat dalam kegiatan dadah.</p>



<p>Pemeriksaan dilakukan menjumpai satu plastik hitam dalam kotak konsol mengandungi tiga paket plastik lutsinar berisi serbuk hablur berwarna putih dan satu paket plastik lutsinar berisi pil ekstasi.</p>



<p>Barang kes dirampas termasuk sebuah kereta dan laporan kimia dari Jabatan Kimia Malaysia (JIM) mengesahkan bahawa bahan-bahan tersebut ialah 21.20 gram ketamine dan 7.10 gram MDMA.</p>



<p>Pendakwaan kes dikendalikan oleh Pegawai Pendakwa Inspektor Nur Shafiqa Nyaie Ilin, manakala tertuduh tidak diwakili peguam.</p>



<p></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/lelaki-tempatan-dipenjara-disebat-miliki-dadah/">Lelaki tempatan dipenjara, disebat miliki dadah</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/lelaki-tempatan-dipenjara-disebat-miliki-dadah/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Polis tahan lelaki miliki dadah bernilai RM606</title>
		<link>https://suarasarawak.my/polis-tahan-lelaki-miliki-dadah-bernilai-rm606/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/polis-tahan-lelaki-miliki-dadah-bernilai-rm606/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Syamimi Husna]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:09:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[JENAYAH]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293527</guid>

					<description><![CDATA[<p>KUCHING: Seorang lelaki tempatan berusia 41 tahun ditahan dalam satu operasi polis di Kampung Bintawa, semalam, dengan rampasan dadah disyaki jenis methamphetamine bernilai RM606. Ketua Polis Daerah Kuching, ACP Alexson Naga Chabu berkata, tangkapan dilakukan sekitar jam 3 petang oleh sepasukan anggota dari Bahagian Siasatan Jenayah Narkotik, Ibu Pejabat Polis Daerah (IPD) Kuching. “Hasil pemeriksaan [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/polis-tahan-lelaki-miliki-dadah-bernilai-rm606/">Polis tahan lelaki miliki dadah bernilai RM606</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>KUCHING</strong>: Seorang lelaki tempatan berusia 41 tahun ditahan dalam satu operasi polis di Kampung Bintawa, semalam, dengan rampasan dadah disyaki jenis methamphetamine bernilai RM606.</p>



<p>Ketua Polis Daerah Kuching, ACP Alexson Naga Chabu berkata, tangkapan dilakukan sekitar jam 3 petang oleh sepasukan anggota dari Bahagian Siasatan Jenayah Narkotik, Ibu Pejabat Polis Daerah (IPD) Kuching.</p>



<p>“Hasil pemeriksaan terhadap suspek menemukan 11 paket plastik lutsinar mengandungi dadah dengan berat keseluruhan kira-kira 5.51 gram.</p>



<p>“Ujian saringan awal air kencing turut mendapati suspek positif dadah jenis amphetamine dan methamphetamine,” katanya dalam kenyataan, hari ini.</p>



<p>Alexson berkata, semakan rekod mendapati suspek mempunyai rekod jenayah lampau di bawah Seksyen 12(2) dan Seksyen 15(1)(a) Akta Dadah Berbahaya 1952.</p>



<p>Menurutnya, kes disiasat mengikut Seksyen 39A(1) Akta Dadah Berbahaya 1952 yang memperuntukkan hukuman penjara antara dua hingga lima tahun serta sebatan jika sabit kesalahan.</p>



<p>“Suspek kini direman selama empat hari bermula 17 hingga 20 Disember bagi membantu siasatan lanjut di bawah Seksyen 117 Kanun Prosedur Jenayah.</p>



<p>“Kejayaan ini adalah hasil risikan berterusan serta kerjasama masyarakat setempat dan mencerminkan komitmen Polis Diraja Malaysia dalam membanteras kegiatan pengedaran dadah,” katanya.</p>



<p>Beliau turut menggesa orang ramai yang mempunyai maklumat berkaitan penyalahgunaan atau pengedaran dadah supaya menyalurkannya kepada Jabatan Siasatan Jenayah Narkotik (JSJN) menerusi Hotline JSJN di talian 012-208 7222 atau Hotline JSJN IPK Sarawak di 017-592 9211.</p>



<p></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/polis-tahan-lelaki-miliki-dadah-bernilai-rm606/">Polis tahan lelaki miliki dadah bernilai RM606</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/polis-tahan-lelaki-miliki-dadah-bernilai-rm606/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Festival Sarawakiana platform kukuh martabatkan warisan Sarawak</title>
		<link>https://suarasarawak.my/festival-sarawakiana-platform-kukuh-martabatkan-warisan-sarawak/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/festival-sarawakiana-platform-kukuh-martabatkan-warisan-sarawak/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[NUR HAZIRAH SHUKUR]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:08:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SARAWAK]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293522</guid>

					<description><![CDATA[<p>KUCHING: Festival Sarawakiana terus membuktikan peranannya sebagai platform penting dalam menzahirkan keunikan kepelbagaian kaum di Sarawak dan mencerminkan identiti serta kekuatanmasyarakat di negeri. Ketua Pegawai Eksekutif, Pustaka Negeri Sarawak Japri Bujang Masli berkata festival berkenaan juga dapat mengetengahkan masyarakat kaya dengan adat warisan, budaya dan sejarah yang terus hidup serta berkembang. Secara tidak langsung, katanya, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/festival-sarawakiana-platform-kukuh-martabatkan-warisan-sarawak/">Festival Sarawakiana platform kukuh martabatkan warisan Sarawak</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>KUCHING</strong>: Festival Sarawakiana terus membuktikan peranannya sebagai platform penting dalam menzahirkan keunikan kepelbagaian kaum di Sarawak dan mencerminkan identiti serta kekuatan<br>masyarakat di negeri.</p>



<p>Ketua Pegawai Eksekutif, Pustaka Negeri Sarawak Japri Bujang Masli berkata festival berkenaan juga dapat mengetengahkan masyarakat kaya dengan adat warisan, budaya dan sejarah yang terus hidup serta berkembang.</p>



<p>Secara tidak langsung, katanya, penganjuran festival seumpama ini juga dapat memperkukuhkan kepelbagaian budaya dan melambangkan semangat kesatuan di Sarawak.</p>



<p>“Generasi muda, penyelidik budaya, penggiat seni dan wakil masyarakat pelbagai kaum telah tampil berkongsi ilmu pengetahuan, kreativiti dan adat tradisi masing-masing. Inilah bukti bahawa warisan kita terus subur, dihargai dan dipelihara bersama-sama,” katanya.</p>



<p>Beliau berkata demikian menerusi teks ucapan yang dibacakan Timbalan Ketua Pegawai Eksekutif (Operasi) Pustaka Negeri Sarawak, Wan Mazli Wan Razali sempena Majlis Penangguhan Festival Sarawakiana 2025 di Hotel Hilton Kuching, hari ini.</p>



<p>Tambahnya, dalam mendepani era globalisasi dan teknologi moden, warisan ini juga berhadapan risiko akibat perubahan gaya hidup, urbanisasi dan dominasi budaya global.</p>



<p>Justeru, menurutnya, usaha pemeliharaan, pendokumentasian dan pemindahan warisan ilmu, budaya serta kepercayaan secara sistematik adalah penting untuk memastikan kesinambungannya sebagai khazanah intelektual dan budaya Sarawak.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1080" height="810" src="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.51.15-optimized.jpeg" alt="" class="wp-image-3293524" srcset="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.51.15-optimized.jpeg 1080w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.51.15-300x225-optimized.jpeg 300w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.51.15-768x576-optimized.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" /><figcaption class="wp-element-caption">Abang Abdul Rauf diiringi oleh tetamu kehormat yang lain ketika tiba di majlis tersebut.</figcaption></figure>



<p>“Oleh itu, Pustaka mengambil inisiatif dengan mendokumentasikan festival ini di dalam bentuk penerbitan buku sekali gus menambah koleksi kandungan tempatan.</p>



<p>“Saya percaya, dengan maklumat yang terkandung di dalam buku yang diterbitkan hasil usaha daripada Festival Sarawakiana ini nanti pastinya dapat memberi manfaat kepada para pembaca,” ujarnya sekali gus menyatakan ia selaras dengan visi, misi dan objektif penubuhan Pustaka Negeri Sarawak-menjadi wadah maklumat dan ilmu pengetahuan, memelihara warisan intelek serta mempromosi pembudayaan ilmu.</p>



<p>Mengimbas kembali detik permulaan festival berkenaan, beliau memaklumkan, ia julung kali diadakan pada 2010 bersempena dengan sambutan ulang tahun ke-10 Pustaka Negeri Sarawak.</p>



<p>“Sejak itu, Festival Sarawakiana dianjurkan setiap dua tahun sekali dengan pelbagai tema yang begitu unik dan menarik di samping pelbagai aktiviti disediakan sepanjang minggu Festival Sarawakiana tersebut berlangsung.</p>



<p>“Di antara tema yang telah ditampilkan pada penganjuran festival sebelum ini adalah seperti Pentas (2019), Daun (2021) serta Seni Sulaman dan Tenunan Tradisional Sarawak (2023) manakala pada tahun ini Warisan Ilmu, Budaya dan Kepercayaan,” ujarnya.</p>



<p>Dalam hal berkaitan, beliau merakamkam penghargaan dan terima kasih kepada ahli-ahli panel, fasilitator atau tenaga pengajar dan rakan-rakan kerjasama yang telah menjayakan aktiviti-aktiviti menarik sepanjang festival ini berlangsung seperti Forum Sarawakiana, Siri Ceramah Sarawakiana, Bengkel Tarian Budaya Suku Kaum Bidayuh, Bengkel Baju Ujan atau Ngepan Batang Rajang, Bengkel Warisan Seni Ukiran Kelembit, Sesi Cerita Rakyat dan Pertandingan Hadrah.</p>



<p>“Aktiviti ini telah mendapat sambutan yang amat menggalakkan daripada masyarakat dan komuniti setempat sehingga terdapat penyertaan untuk beberapa aktiviti terpaksa ditutup lebih awal sebelum tarikh akhir penyertaan.</p>



<p>“Ini membuktikan komuniti kita pada hari ini menjadikan pembudayaan ilmu sebagai teras di dalam kehidupan seharian,”<br>jelasnya.</p>



<p>Sementara, beliau juga mengucapkan tahniah kepada Kumpulan Hadrah Nurfatihah Kampung Kudei Baru yang telah berjaya merebut hadiah utama bernilai RM3,000 untuk Persembahan Terbaik; manakala Kumpulan Hadrah Gabungan Seni Warisan telah memenangi hadiah bagi kategori Busana Terbaik dan membawa pulang wang tunai berjumlah RM1,000; bagi kategori Kumpulan Pilihan Ramai pula telah dimenangi oleh Kumpulan Hadrah Gemar Bakti yang membawa pulang hadiah wang tunai berjumlah RM1,000.</p>



<p>“Oleh itu, diharapkan agar seni persembahan hadrah ini yang menjadi identiti kita akan terus diwarisi oleh generasi muda,” ujarnya lagi.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1280" height="860" src="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.51.24-optimized.jpeg" alt="" class="wp-image-3293525" srcset="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.51.24-optimized.jpeg 1280w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.51.24-300x202-optimized.jpeg 300w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.51.24-768x516-optimized.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /><figcaption class="wp-element-caption">Antara persembahan menarik yang menampilkan tarian Kuda Kepang.</figcaption></figure>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/festival-sarawakiana-platform-kukuh-martabatkan-warisan-sarawak/">Festival Sarawakiana platform kukuh martabatkan warisan Sarawak</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/festival-sarawakiana-platform-kukuh-martabatkan-warisan-sarawak/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sains sukan sokong kesejahteraan guru dan pelajar hadapi cabaran baharu Pendidikan</title>
		<link>https://suarasarawak.my/sains-sukan-sokong-kesejahteraan-guru-dan-pelajar-hadapi-cabaran-baharu-pendidikan/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/sains-sukan-sokong-kesejahteraan-guru-dan-pelajar-hadapi-cabaran-baharu-pendidikan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[SS Admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:56:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SARAWAK]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293511</guid>

					<description><![CDATA[<p>KUCHING: Isu kesihatan dan kesejahteraan holistik dalam pendidikan perlu ditangani secara menyeluruh ketika guru dan pelajar berdepan tekanan baharu susulan perubahan landskap pembelajaran digital, peningkatan beban tugas serta kesan pascapandemik. Menteri Pendidikan, Inovasi dan Pembangunan Bakat Sarawak Datuk Roland Sagah Wee Inn berkata komuniti sains sukan memainkan peranan penting dalam menyokong kesejahteraan guru dan pelajar [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/sains-sukan-sokong-kesejahteraan-guru-dan-pelajar-hadapi-cabaran-baharu-pendidikan/">Sains sukan sokong kesejahteraan guru dan pelajar hadapi cabaran baharu Pendidikan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>KUCHING</strong>: Isu kesihatan dan kesejahteraan holistik dalam pendidikan perlu ditangani secara menyeluruh ketika guru dan pelajar berdepan tekanan baharu susulan perubahan landskap pembelajaran digital, peningkatan beban tugas serta kesan pascapandemik.</p>



<p>Menteri Pendidikan, Inovasi dan Pembangunan Bakat Sarawak Datuk Roland Sagah Wee Inn berkata komuniti sains sukan memainkan peranan penting dalam menyokong kesejahteraan guru dan pelajar kerana tahap kesihatan, motivasi serta daya tahan kedua-duanya saling berkait rapat.</p>



<p>“Golongan pendidik kini memikul beban tugas yang semakin berat, berhadapan dengan jangkaan baharu hasil pembelajaran digital serta cabaran berterusan dalam menyokong pelajar pascapandemik yang mempunyai keperluan akademik dan emosi yang pelbagai.</p>



<p>“Dalam masa sama, ramai pelajar berhadapan isu kurang aktiviti fizikal, tekanan, kebergantungan kepada skrin serta ketidakseimbangan akses kepada program sukan dan kesihatan, khususnya antara kawasan bandar dan luar bandar.</p>



<p>“Perkara ini menuntut komuniti sains sukan memainkan peranan penting dalam menyokong kesejahteraan guru dan pelajar,” katanya.</p>



<p>Beliau berkata demikian menerusi teks ucapan yang dibacakan oleh Timbalan Menteri Pendidikan, Inovasi dan Pembangunan Bakat Sarawak Datuk Annuar Rapaee ketika merasmikan Persidangan Asia Pasifik ke-11 mengenai Senaman dan Sains Sukan (APCESS 2025) di sini, hari ini.</p>



<p>Sagah berkata, kekangan kemudahan di banyak sekolah, terutama di kawasan luar bandar Sarawak, menuntut pelaksanaan model aktiviti fizikal yang ringkas, kos rendah dan berimpak tinggi bagi memastikan kesejahteraan holistik pelajar terus terpelihara.</p>



<p>Menurutnya, pendekatan pelaksanaan model tersebut penting bagi merapatkan jurang akses kepada program kesihatan dan sukan antara sekolah bandar dan luar bandar.</p>



<p>“Kita perlu meneroka aktiviti yang tidak memerlukan peralatan kompleks, namun mampu memberi kesan bermakna kepada perkembangan fizikal, mental dan emosi pelajar,” katanya.<br>Menjelaskan mengenai persidangan berkenaan, Sagah berkata ia membuka ruang kerjasama rentas disiplin melibatkan bidang sains sukan, pendidikan, psikologi dan teknologi dalam merangka penyelesaian inovatif berasaskan keperluan sebenar sekolah.</p>



<p>Beliau turut menekankan potensi penggunaan teknologi boleh pakai dan kecerdasan buatan (AI) dalam memantau tahap aktiviti fizikal serta kesejahteraan pelajar secara lebih bersepadu, dengan penekanan terhadap penggunaan data yang beretika dan selamat.</p>



<p>“Perbincangan, kerjasama dan inovasi yang terhasil daripada persidangan ini berupaya membentuk hala tuju pendidikan sains sukan bagi dekad akan datang, bukan sahaja di Sarawak malah di peringkat serantau,” katanya.</p>



<p>Beliau berharap APCESS 2025 menjadi platform berkesan untuk mencetus idea baharu dan membina perkongsian strategik demi memperkukuh masa depan sains senaman dan sukan.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/sains-sukan-sokong-kesejahteraan-guru-dan-pelajar-hadapi-cabaran-baharu-pendidikan/">Sains sukan sokong kesejahteraan guru dan pelajar hadapi cabaran baharu Pendidikan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/sains-sukan-sokong-kesejahteraan-guru-dan-pelajar-hadapi-cabaran-baharu-pendidikan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pendidikan terus diberi penekanan di Meradong</title>
		<link>https://suarasarawak.my/pendidikan-terus-diberi-penekanan-di-meradong/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/pendidikan-terus-diberi-penekanan-di-meradong/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AINI SELIKANG]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:48:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SARAWAK]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293512</guid>

					<description><![CDATA[<p>BINTANGOR: Usaha memperkukuh kualiti pendidikan di kawasan Dewan Undangan Negeri (DUN) Meradong terus diberi penekanan bagi memastikan warga sekolah menikmati suasana pengajaran dan pembelajaran yang lebih selesa serta kondusif. Ahli Dewan Undangan Negeri (ADUN) Meradong, Datuk Ding Kuong Hiing berkata pendidikan merupakan asas penting dalam membentuk sokongan sosial yang positif di samping menjamin masa depan [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/pendidikan-terus-diberi-penekanan-di-meradong/">Pendidikan terus diberi penekanan di Meradong</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>BINTANGOR</strong>: Usaha memperkukuh kualiti pendidikan di kawasan Dewan Undangan Negeri (DUN) Meradong terus diberi penekanan bagi memastikan warga sekolah menikmati suasana pengajaran dan pembelajaran yang lebih selesa serta kondusif.</p>



<p>Ahli Dewan Undangan Negeri (ADUN) Meradong, Datuk Ding Kuong Hiing berkata pendidikan merupakan asas penting dalam membentuk sokongan sosial yang positif di samping menjamin masa depan generasi muda.</p>



<p>Menurut beliau, pelbagai inisiatif telah dan akan terus dilaksanakan bagi membantu sekolah rendah dan menengah di semua aliran, khususnya dari segi menaik taraf prasarana serta kemudahan pendidikan.</p>



<p>“Saya berusaha sedaya upaya untuk membantu sekolah-sekolah di kawasan ini melalui penambahbaikan prasarana di samping melengkapkan usaha yang dilaksanakan oleh Kementerian Pendidikan Malaysia.</p>



<p>“Hasrat saya adalah supaya para pelajar dapat menikmati persekitaran pembelajaran yang lebih baik dan selesa,” katanya.</p>



<p>Beliau berkata demikian ketika berucap pada Majlis Graduasi Tingkatan Enam Sekolah Menengah Kebangsaan (SMK) Meradong di sini, hari ini.</p>



<p>Kuong Hiing turut menyifatkan SMK Meradong sebagai sebuah institusi pendidikan yang mempunyai potensi besar untuk mencipta kecemerlangan bukan sahaja di peringkat daerah dan negeri, malah hingga ke peringkat kebangsaan serta antarabangsa, khususnya dalam bidang kokurikulum dan sukan.</p>



<p>Sehubungan itu, beliau yakin sekolah berkenaan mampu melahirkan lebih ramai pelajar yang berketrampilan, berdaya saing serta memiliki sahsiah terpuji.</p>



<p>“Saya percaya SMK Meradong akan terus mencapai kejayaan dalam aspek kurikulum, kokurikulum serta pembentukan sahsiah pelajar,” katanya.</p>



<p><br>Tambah beliau, penganjuran majlis berkenaan selaras dengan matlamat untuk memberi pengiktirafan, dorongan dan motivasi kepada para pelajar agar terus berusaha mencapai kecemerlangan dalam semua bidang.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/pendidikan-terus-diberi-penekanan-di-meradong/">Pendidikan terus diberi penekanan di Meradong</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/pendidikan-terus-diberi-penekanan-di-meradong/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Khiew Hoe Yan raih emas pertama 400m gaya bebas di Sukan SEA 2025</title>
		<link>https://suarasarawak.my/khiew-hoe-yan-raih-emas-pertama-400m-gaya-bebas-di-sukan-sea-2025/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/khiew-hoe-yan-raih-emas-pertama-400m-gaya-bebas-di-sukan-sea-2025/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ASYRAF HALIM]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:42:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SUKAN]]></category>
		<category><![CDATA[SUKAN SEA 2025]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293508</guid>

					<description><![CDATA[<p>BANGKOK: Penantian panjang Khiew Hoe Yan akhirnya berakhir apabila perenang negara itu meraih pingat emas pertamanya dalam acara 400 meter gaya bebas lelaki pada Sukan SEA 2025 di Kolam Renang Persatuan Sukan Thailand (SAT) di sini, Selasa. Khiew menamatkan perlumbaan dengan catatan masa 3 minit 50.63 saat, sekali gus membuktikan konsistensi serta keupayaannya untuk bersaing [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/khiew-hoe-yan-raih-emas-pertama-400m-gaya-bebas-di-sukan-sea-2025/">Khiew Hoe Yan raih emas pertama 400m gaya bebas di Sukan SEA 2025</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>BANGKOK</strong>: Penantian panjang Khiew Hoe Yan akhirnya berakhir apabila perenang negara itu meraih pingat emas pertamanya dalam acara 400 meter gaya bebas lelaki pada Sukan SEA 2025 di Kolam Renang Persatuan Sukan Thailand (SAT) di sini, Selasa.</p>



<p>Khiew menamatkan perlumbaan dengan catatan masa 3 minit 50.63 saat, sekali gus membuktikan konsistensi serta keupayaannya untuk bersaing di peringkat serantau.</p>



<p>Perenang berkenaan yang juga pemegang rekod kebangsaan acara 400 meter gaya bebas dengan catatan 3:47.28, dicatatkan pada Sukan Universiti Dunia (FISU WUG 2025) di Jerman pada Julai lalu, terus memperagakan prestasi terbaiknya tahun ini.</p>



<p>Pingat perak dimenangi perenang Vietnam, Van Nguyen Voc Tra dengan catatan 3:53.18, manakala rakan senegaranya Huy Hoang Nguyen meraih gangsa (3:53.50). Seorang lagi wakil negara, Muhammad Dhuha Zulfikry, menamatkan perlumbaan di tempat kelapan dengan catatan 4:04.29.</p>



<p>Khiew berkata sejak penampilan sulungnya dalam acara itu pada Sukan SEA Hanoi 2021, beliau sering berada di podium namun impian untuk memenangi emas sentiasa tertangguh.</p>



<p>“Saya telah menunggu saat ini sejak 2021 dan akhirnya berjaya merasainya. Namun, saya tidak akan berhenti di sini.</p>



<p>“Saya mahu terus memperbaiki diri, mengejar lebih banyak kejayaan di peringkat antarabangsa dan membawa nama Malaysia ke tahap lebih tinggi,” katanya.</p>



<p>Menurut Khiew, strategi perlumbaan serta fokus terhadap rentak sendiri menjadi kunci kejayaannya pada perlumbaan tersebut.</p>



<p>“Saya berjaya melaksanakan pelan perlumbaan seperti yang dirancang. Saya memastikan diri fokus pada rentak sendiri dan tidak terpengaruh dengan perenang lain,” katanya.</p>



<p>Beliau turut mengakui masih terdapat ruang untuk penambahbaikan, khususnya dari segi pusingan renang.</p>



<p>“Pusingan saya lebih baik berbanding sebelum ini, namun masih belum mencapai tahap dunia. Masih banyak aspek yang perlu diperbaiki,” katanya.</p>



<p>Kemenangan itu menjadi pencapaian peribadi penting dalam karier Khiew selain menyumbang pingat emas kepada pasukan renang Malaysia pada temasya kali ini.</p>



<p></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/khiew-hoe-yan-raih-emas-pertama-400m-gaya-bebas-di-sukan-sea-2025/">Khiew Hoe Yan raih emas pertama 400m gaya bebas di Sukan SEA 2025</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/khiew-hoe-yan-raih-emas-pertama-400m-gaya-bebas-di-sukan-sea-2025/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kejohanan bola tampar SABERKAS lahirkan bakat sukan tempatan</title>
		<link>https://suarasarawak.my/kejohanan-bola-tampar-saberkas-lahirkan-bakat-sukan-tempatan/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/kejohanan-bola-tampar-saberkas-lahirkan-bakat-sukan-tempatan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Nur Farihan Razali]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 05:39:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SUKAN]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293501</guid>

					<description><![CDATA[<p>MUKAH: Kejohanan Bola Tampar SABERKAS Campuran Edisi 1 2025 sempena Karnival Sukan SABERKAS (KASUS) Cawangan Tellian berpotensi melahirkan atlet berbakat dalam sukan bola tampar. Ahli Dewan Undangan Negeri (ADUN) Tellian, Royston Valentine berkata penganjuran kejohanan seumpama itu memberi ruang dan peluang kepada bakat tempatan untuk diketengahkan ke peringkat lebih tinggi. “Kejohanan ini turut mewujudkan laluan [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/kejohanan-bola-tampar-saberkas-lahirkan-bakat-sukan-tempatan/">Kejohanan bola tampar SABERKAS lahirkan bakat sukan tempatan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>MUKAH</strong>: Kejohanan Bola Tampar SABERKAS Campuran Edisi 1 2025 sempena Karnival Sukan SABERKAS (KASUS) Cawangan Tellian berpotensi melahirkan atlet berbakat dalam sukan bola tampar.</p>



<p>Ahli Dewan Undangan Negeri (ADUN) Tellian, Royston Valentine berkata penganjuran kejohanan seumpama itu memberi ruang dan peluang kepada bakat tempatan untuk diketengahkan ke peringkat lebih tinggi.</p>



<p>“Kejohanan ini turut mewujudkan laluan pembangunan atlet bermula dari peringkat sekolah hingga ke peringkat negeri, kebangsaan dan antarabangsa.</p>



<p>“Selain itu, ia juga berupaya memupuk gaya hidup sihat dengan menggalakkan penglibatan masyarakat, khususnya generasi muda, dalam aktiviti sukan.</p>



<p>“Melalui amalan gaya hidup sihat, masalah kesihatan dan sosial dalam kalangan masyarakat dapat dikurangkan,” katanya.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1600" height="1200" src="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.04.53-1-optimized.jpeg" alt="" class="wp-image-3293504" srcset="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.04.53-1-optimized.jpeg 1600w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.04.53-1-300x225-optimized.jpeg 300w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.04.53-1-768x576-optimized.jpeg 768w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.04.53-1-1536x1152-optimized.jpeg 1536w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /><figcaption class="wp-element-caption">Royston menyampaikan hadiah kepada pemenang dalam kejohanan tersebut.</figcaption></figure>



<p>Beliau berkata demikian ketika berucap pada Kejohanan Bola Tampar SABERKAS Campuran Edisi 1 2025 di sini, baru-baru ini.</p>



<p>Sehubungan itu, Royston berkata penganjuran kejohanan berkenaan mampu menjadikan Mukah sebagai antara bahagian yang aktif dalam penganjuran acara sukan bertaraf tinggi.</p>



<p>Katanya, pada masa sama ia berpotensi menarik minat pelabur serta penaja untuk terlibat dalam industri sukan di peringkat tempatan.<br>Tambah beliau, penganjuran pelbagai aktiviti sukan di Mukah juga akan merangsang pembangunan fasiliti sukan yang lebih baik dan moden bagi kegunaan jangka panjang.</p>



<p>Terdahulu, kejohanan tersebut dianjurkan oleh Unit SABERKAS Pasar Mukah dengan kerjasama Kelab Sukan Rekreasi Unique Mukah dan Champion Volleyball Club.</p>



<p>Kejohanan yang berlangsung dari 12 hingga 14 Disember itu disertai 13 pasukan dari sekitar Mukah, Meradong dan Bintulu.</p>



<p>Pasukan BTVC Meradong dinobatkan sebagai juara dan membawa pulang hadiah wang tunai RM800, manakala naib juara dimenangi X-One Mukah yang membawa pulang RM600.</p>



<p>Tempat ketiga menjadi milik MDVA Mukah dengan hadiah RM400, sementara TRS Mukah menduduki tempat keempat dan membawa pulang RM200.</p>



<p>Kesemua pemenang turut menerima piala dan pingat.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1600" height="1200" src="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.05.07-1-optimized.jpeg" alt="" class="wp-image-3293506" srcset="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.05.07-1-optimized.jpeg 1600w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.05.07-1-300x225-optimized.jpeg 300w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.05.07-1-768x576-optimized.jpeg 768w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-13.05.07-1-1536x1152-optimized.jpeg 1536w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px" /><figcaption class="wp-element-caption">AKSI….Antara aksi yang ditunjukkan oleh pemain semasa kejohanan berlangsung.</figcaption></figure>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/kejohanan-bola-tampar-saberkas-lahirkan-bakat-sukan-tempatan/">Kejohanan bola tampar SABERKAS lahirkan bakat sukan tempatan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/kejohanan-bola-tampar-saberkas-lahirkan-bakat-sukan-tempatan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Video gaduh tular bawa kepada tangkapan enam lelaki</title>
		<link>https://suarasarawak.my/video-gaduh-tular-bawa-kepada-tangkapan-enam-lelaki/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/video-gaduh-tular-bawa-kepada-tangkapan-enam-lelaki/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bernama]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:42:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[JENAYAH]]></category>
		<category><![CDATA[NASIONAL]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293477</guid>

					<description><![CDATA[<p>GEORGE TOWN: Polis menahan enam lelaki bagi membantu siasatan berhubung pergaduhan melibatkan sekumpulan individu di hadapan sebuah restoran di Jalan Lenggong, Jelutong di sini malam tadi, yang kejadiannya tular di media sosial. Ketua Polis Daerah Timur Laut ACP Abdul Rozak Muhammad berkata semua lelaki tempatan berusia 25 hingga 28 tahun itu ditahan di beberapa lokasi [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/video-gaduh-tular-bawa-kepada-tangkapan-enam-lelaki/">Video gaduh tular bawa kepada tangkapan enam lelaki</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>GEORGE TOWN: </strong>Polis menahan enam lelaki bagi membantu siasatan berhubung pergaduhan melibatkan sekumpulan individu di hadapan sebuah restoran di Jalan Lenggong, Jelutong di sini malam tadi, yang kejadiannya tular di media sosial.</p>



<p>Ketua Polis Daerah Timur Laut ACP Abdul Rozak Muhammad berkata semua lelaki tempatan berusia 25 hingga 28 tahun itu ditahan di beberapa lokasi di sekitar negeri berkenaan malam tadi.</p>



<p>“Hasil siasatan pihak polis mendapati kejadian itu berlaku pada 7.30 malam melibatkan sekumpulan lelaki warga tempatan dan punca kejadian dipercayai akibat pertikaian urusan jual beli sebuah kereta antara dua pihak yang terlibat.</p>



<p>“Siasatan polis berjaya menahan enam lelaki itu, empat daripada mereka dipercayai suspek utama direman tiga hari sehingga 18 Dis manakala dua lagi direman sehari hari ini bagi membantu siasatan,” katanya dalam kenyataan hari ini.</p>



<p>Beliau berkata kes disiasat di bawah Seksyen 148 Kanun Keseksaan kerana merusuh dengan senjata atau objek berbahaya.</p>



<p>Terdahulu, tular video berdurasi 2.24 minit memaparkan sekumpulan lelaki bergaduh termasuk ada yang menggunakan topi keledar untuk memukul antara satu sama lain di tepi jalan, malah turut merosakkan sebuah kereta dipercayai milik seorang daripada mereka.&#8211; BERNAMA</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/video-gaduh-tular-bawa-kepada-tangkapan-enam-lelaki/">Video gaduh tular bawa kepada tangkapan enam lelaki</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/video-gaduh-tular-bawa-kepada-tangkapan-enam-lelaki/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bina pusat latihan bertaraf tinggi di Samarahan</title>
		<link>https://suarasarawak.my/bina-pusat-latihan-bertaraf-tinggi-di-samarahan/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/bina-pusat-latihan-bertaraf-tinggi-di-samarahan/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[MOHD ZAHID AHMAD ZAKI]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:29:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SARAWAK]]></category>
		<category><![CDATA[UTAMA]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293473</guid>

					<description><![CDATA[<p>KUCHING: Timbalan Perdana Menteri Datuk Seri Fadillah Yusof menyatakan sokongan penuh terhadap perancangan Gabungan Jurutera Perunding Bumiputera Sarawak (GJPBS) untuk membina sebuah pusat kecemerlangan latihan yang terletak di Kota Samarahan. Beliau berkata inisiatif pembinaan pusat berkenaan penting dalam menyediakan latihan berterusan kepada ahli GJPBS, khususnya dalam meningkatkan ilmu, kemahiran serta penggunaan peralatan dan teknologi terkini. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/bina-pusat-latihan-bertaraf-tinggi-di-samarahan/">Bina pusat latihan bertaraf tinggi di Samarahan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>KUCHING</strong>: Timbalan Perdana Menteri Datuk Seri Fadillah Yusof menyatakan sokongan penuh terhadap perancangan Gabungan Jurutera Perunding Bumiputera Sarawak (GJPBS) untuk membina sebuah pusat kecemerlangan latihan yang terletak di Kota Samarahan.</p>



<p>Beliau berkata inisiatif pembinaan pusat berkenaan penting dalam menyediakan latihan berterusan kepada ahli GJPBS, khususnya dalam meningkatkan ilmu, kemahiran serta penggunaan peralatan dan teknologi terkini.</p>



<p>“Kita menyokong segala perancangan GJPBS bukan sahaja dari aspek ilmu dan kemahiran, malah turut melibatkan keperluan peralatan serta teknologi,” katanya.</p>



<p>Beliau berkata demikian kepada pemberita selepas menyempurnakan Majlis Perasmian Pejabat Baharu dan Pusat Latihan Gabungan Jurutera Perunding Bumiputera Sarawak (GJPBS) di Pusat Komersial Riveredge, di sini, hari ini.</p>



<p>Sementara itu, Pengerusi GJPBS Ir. Irwan Zulkarnain Muhammad Hasbie berkata pusat kecemerlangan berkenaan dijangka dapat dibina dalam tempoh tiga tahun akan datang di kawasan yang menempatkan kebanyakan persatuan dan pertubuhan profesional, iaitu di Pentagon Samarahan.</p>



<p>Menurutnya, kelulusan tapak hanya diperoleh daripada Jabatan Tanah dan Survei pada 2023, justeru masih terdapat beberapa proses yang perlu dilaksanakan termasuk penyediaan pelan lukisan serta penghantaran permohonan kepada Pihak Berkuasa Perancang Negeri (SPA).</p>



<p>“Selain itu, proses pelantikan kontraktor juga perlu melalui prosedur tender. Semua ini mengambil masa sebelum pusat kecemerlangan tersebut dapat dibina,” katanya.</p>



<p>Beliau menjelaskan pembinaan pusat itu merupakan satu permulaan yang baik bagi gabungan berkenaan, namun usaha berterusan perlu dilakukan untuk mengumpul dana bagi merealisasikan projek tersebut.</p>



<p>“Ini susulan perbincangan dan komitmen yang telah kami sampaikan kepada Premier Sarawak, Datuk Patinggi Tan Sri Abang Johari Tun Openg sebelum ini, iaitu untuk menubuhkan pusat kecemerlangan latihan khusus bagi ahli gabungan,” katanya.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" decoding="async" width="1280" height="960" src="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.27.37-optimized.jpeg" alt="" class="wp-image-3293475" srcset="https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.27.37-optimized.jpeg 1280w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.27.37-300x225-optimized.jpeg 300w, https://suarasarawak.my/wp-content/uploads/2025/12/WhatsApp-Image-2025-12-16-at-12.27.37-768x576-optimized.jpeg 768w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /><figcaption class="wp-element-caption">Fadillah (tengah) dan Irwan (tiga kanan) merakamkan gambar kenangan bersama-sama yang lain di pejabat baharu GJPBS.</figcaption></figure>



<p><br>Mengulas mengenai majlis perasmian itu, Irwan berkata pembukaan pejabat baharu dan pusat latihan tersebut mampu menjadi pusat tumpuan kepada ahli, pihak berkepentingan serta klien.</p>



<p>Fadillah yang juga Menteri Peralihan Tenaga dan Transformasi Air (PETRA) turut menyumbangkan dana berjumlah RM50,000 bagi membantu penubuhan pejabat baharu berkenaan.</p>



<p>“Selain berfungsi sebagai pejabat urusan, ruang ini juga akan beroperasi sebagai pusat latihan bagi menganjurkan sesi libat urus serta latihan bersama profesional dalam industri.</p>



<p>“Antara latihan yang ditawarkan merangkumi aspek teknikal dan kemahiran berkaitan industri, termasuk bengkel Aplikasi Kecerdasan Buatan (AI) yang telah diadakan baru-baru ini,” katanya.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/bina-pusat-latihan-bertaraf-tinggi-di-samarahan/">Bina pusat latihan bertaraf tinggi di Samarahan</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/bina-pusat-latihan-bertaraf-tinggi-di-samarahan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kes rasuah: Dua anggota polis mengaku tidak bersalah</title>
		<link>https://suarasarawak.my/kes-rasuah-dua-anggota-polis-mengaku-tidak-bersalah/</link>
					<comments>https://suarasarawak.my/kes-rasuah-dua-anggota-polis-mengaku-tidak-bersalah/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bernama]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:23:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[JENAYAH]]></category>
		<category><![CDATA[NASIONAL]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://suarasarawak.my/?p=3293471</guid>

					<description><![CDATA[<p>BUTTERWORTH: Dua anggota polis berpangkat koperal mengaku tidak bersalah di Mahkamah Sesyen di sini hari ini atas pertuduhan merima rasuah RM3,000 dua tahun lepas. Mohamad Irwan Ason, 40, dan Mohd Effendy Mat Desa, 38, didakwa secara bersama ketika bertugas di Balai Polis Bukit Mertajam menerima wang suapan itu daripada seorang lelaki agar tidak mengambil tindakan [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/kes-rasuah-dua-anggota-polis-mengaku-tidak-bersalah/">Kes rasuah: Dua anggota polis mengaku tidak bersalah</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>BUTTERWORTH</strong>: Dua anggota polis berpangkat koperal mengaku tidak bersalah di Mahkamah Sesyen di sini hari ini atas pertuduhan merima rasuah RM3,000 dua tahun lepas.</p>



<p>Mohamad Irwan Ason, 40, dan Mohd Effendy Mat Desa, 38, didakwa secara bersama ketika bertugas di Balai Polis Bukit Mertajam menerima wang suapan itu daripada seorang lelaki agar tidak mengambil tindakan terhadap beberapa kesalahan termasuk cukai jalan tamat tempoh, memiliki air ketum dan memiliki rokok tidak bercukai.</p>



<p>Kesalahan itu didakwa dilakukan di kawasan parkir berhampiran Maybank Cawangan Taman Desa Damai, Bukit Mertajam, Seberang Perai Tengah pada 20 Julai 2023.</p>



<p>Pertuduhan dikemukakan mengikut Seksyen 17(a) Akta Suruhanjaya Pencegahan Rasuah Malaysia (SPRM) 2009 yang boleh dihukum di bawah Seksyen 24 akta sama dan dibaca bersama Seksyen 34 Kanun Keseksaan, yang memperuntukkan hukuman penjara sehingga 20 tahun dan denda tidak kurang daripada lima kali ganda nilai suapan atau RM10,000, mengikut mana yang lebih tinggi, jika sabit kesalahan.</p>



<p>Timbalan Pendakwa Raya SPRM Noor Azura Zulkiflee menawarkan jaminan RM10,000 setiap seorang dengan seorang penjamin berserta syarat tambahan melaporkan diri ke pejabat SPRM sebulan sekali dan menyerahkan pasport kepada mahkamah.</p>



<p>Peguam A.Chandra Segaran yang mewakili kedua-dua tertuduh bagaimanapun memohon jaminan yang minimum dengan alasan dua anak guamnya yang kini bekerja sebagai Koperal Polis Lokap Berpusat Bayan Baru mempunyai banyak tanggungan.</p>



<p>Mohamad Irwan mempunyai sembilan tanggungan iaitu isteri dan lapan anak manakala Mohd Effendy menanggung isteri yang sedang mengandung serta tiga anak selain turut menghidap masalah kencing manis serta darah tinggi.</p>



<p>Hakim Zulhazmi Abdullah kemudian membenarkan kedua-dua tertuduh diikat jamin RM10,000 setiap seorang dengan seorang penjamin, selain syarat tambahan seperti yang dipohon Timbalan Pendakwa Raya sebelum menetapkan 20 Jan 2026 untuk sebutan semula kes.&#8211; BERNAMA</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my/kes-rasuah-dua-anggota-polis-mengaku-tidak-bersalah/">Kes rasuah: Dua anggota polis mengaku tidak bersalah</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://suarasarawak.my">Suara Sarawak</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://suarasarawak.my/kes-rasuah-dua-anggota-polis-mengaku-tidak-bersalah/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
